{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_034613",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "해동제국기"
    },
    "text": "海東帝国期 (해동제국기)\\n\nこの筆写本は、日本の地勢、国定、交易の歴史、使臣館の節目などについて記されたもので、書頭には海東帝国総図、日本国総図、西海道具図、九州図があります。1473年の巻末には、楊心祖や軌郷日定書契などが欠落しており、翌年礼曹佐廊南斉が済浦之図や塩浦之図など3枚を、1501年には成喜顔が遺構の使者から聞いた日本の国政を記録したものをそれぞれ添付しました。この筆写本は、朝鮮前期の韓日関係史研究において貴重な史料です。また、日本の歴史や地理を研究する上でも重要な資料となります。東京大学本や日本の内閣文庫本、東京文具堂本など、多くの異本が伝えられており、1933年の朝鮮史編修会で『朝鮮史料叢刊』第2集として影印刊行されました。",
    "QA": [
        {
            "question": "海東帝国期の筆写本について、何が書かれていますか？",
            "answer": "この筆写本には、日本の地勢、国定、交易の歴史、使臣館の節目などが記されています。"
        },
        {
            "question": "筆写本の書頭には何が書かれていますか？",
            "answer": "筆写本の書頭には、海東帝国総図、日本国総図、西海道具図、九州図が書かれています。"
        },
        {
            "question": "筆写本の巻末には何が欠落していますか？",
            "answer": "筆写本の巻末には、楊心祖や軌郷日定書契などが欠落しています。"
        },
        {
            "question": "礼曹佐廊南斉が追加したものは何ですか？",
            "answer": "礼曹佐廊南斉が追加したものは、済浦之図や塩浦之図など3枚です。"
        },
        {
            "question": "成喜顔が追加したものは何ですか？",
            "answer": "成喜顔が追加したものは、日本の国政を記録したものです。"
        },
        {
            "question": "この筆写本は、どのような研究に貢献していますか？",
            "answer": "この筆写本は、朝鮮前期の韓日関係史研究や日本の歴史や地理の研究に貢献しています。"
        },
        {
            "question": "この筆写本は、どのような史料ですか？",
            "answer": "この筆写本は、朝鮮前期の韓日関係史研究において貴重な史料です。"
        },
        {
            "question": "この筆写本は、どのような資料ですか？",
            "answer": "この筆写本は、日本の歴史や地理を研究する上でも重要な資料です。"
        },
        {
            "question": "この筆写本は、どのような異本が伝えられていますか？",
            "answer": "この筆写本は、東京大学本や日本の内閣文庫本、東京文具堂本など、多くの異本が伝えられています。"
        },
        {
            "question": "この筆写本は、どのような形で刊行されましたか？",
            "answer": "この筆写本は、1933年の朝鮮史編修会で『朝鮮史料叢刊』第2集として影印刊行されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 239,
        "QA": 415
    }
}